》》》最後今日: BNO登記為英國選民4月19號截止

今年5月6號，英國就會舉行地方選舉，而且好多地區都會選出當地嘅警務處處長 (冇錯，選警務處處長，香港冇得選，但英國可以，正唔正?) 所以請到咗英國嘅BNO把握自己嘅權利，登記做選民以下係選民登記要求：

- 以合法身份通常居住英國 (有人未夠半年都成功登記)
- 英聯邦公民 (BNO就係其中一種)
- 夠18歲 (蘇格蘭同威爾士地方選舉可以16歲)
最下面有選民登記傳送門

注意：請善用身份剔除及匿名登記
為咗選舉嘅公正，以及畀政商界參考，英國政府係有兩本選民名冊：公開選民名冊 (open register) 同一般選民名冊 (electoral register)

顧名思義，公開名冊係啊豬啊狗都可以睇到，只要你肯畀錢公開名冊係會列出你個名同地址，所以政客、商人、學者、記者等等都會時不時畀錢買來睇同研究，而依家依個時勢，唔排除會有英國以外嘅勢力都會想買來睇所以建議，可以考慮選擇將自己嘅資料從公開名冊入面剔除 (opt out)喺網上登記或者聯絡各地嘅選民登記辦事處就可以剔除身份，下面有傳送門，而且剔除公開名冊入面嘅身份係唔會影響投票權，所以可以放心

而一般選民名冊就應該有齊每位選民嘅資料，但一般名冊就只有特定理由先可以睇到，例如：核對貸款申請、競選活動等等如果都仲係有擔心，就可以透過匿名方式登記做選民 (registering anonymously)，咁樣就會兩本名冊都搵唔到你嘅資料

但匿名登記就唔係人人都可以申請，而且申請程序比較複雜，一般係畀暴力受害者本人、佢嘅同屋人士申請，目的係費事被發現之後再次畀人尋仇不過今時今日嘅局勢，可能有部份BNO都有咁嘅需要，細仔申請匿名登記嘅資格同手續請睇下面傳送門

= = = = = 網上選民登記 = = = = =

= = = = = 郵寄選民登記 = = = = =

= = = = = 剔除公開名冊資料 = = = = =

= = = = = 匿名選民登記 = = = = =

= = = = = 單純些牙 = = = = =
香港監察呼籲抵英BNO盡早登記做選民

= = = = = 開心些牙 = = = = =

up

thx